대기업, 경제부처 전직 고위공무원 잇달아 영입
대기업들이 경제 부처 출신 전직 공무원들을 잇달아 영입하고 있다. 이는 현안을 해결하거나 향후 성장 동력산업을 추진하는 과정에서 관료 출신들의 경험과 전문성, 인맥을 활용해보려는 포석으로 풀이된다.
현대그룹 계열사인 현대엘리베이터는 이달 29일 주주총회를 열고 허용석 전 관세청장을 사내이사로 선임할 예정이다. 재정경제부(현 기획재정부) 세제실장을 거친 허 전 청장은 사장급으로 영입되는 것으로 알려졌다. 현대엘리베이터는 사실상 현대그룹의 지주회사 역할을 하는 회사로 허 전 청장은 재무구조 개선 약정 체결 문제를 놓고 채권단과 갈등을 빚고 있는 그룹의 현안을 챙길 예정이다.
웅진그룹은 지난달 1일 오명 전 부총리를 그룹 고문 겸 태양광에너지 회장으로 영입했다. 오 회장은 웅진그룹의 차세대 전략사업인 태양광에너지사업 부문을 총괄하면서 그룹 경영 전반에 대해 조언한다. 웅진은 올 1월에는 이주석 전 서울지방국세청장을 부회장으로 선임했다.
석유화학 및 신재생에너지업체인 OCI(옛 동양제철화학)는 지난 4월 김상열 전 대한상의 상임고문을 부회장으로 영입했다. 그는 산업자원부(현 지식경제부) 생활산업국장과 무역위원회 상임위원을 거쳐 2004년부터 올 2월까지 대한상의 상근 부회장을 지냈다.
STX의 경우 지난해 이희범 전 산자부 장관(현 STX에너지·중공업 회장)과 이병호 전 가스공사 부사장(현 STX에너지 사장)에 이어 올 2월 신철식 전 국무조정실 차장을 STX미래전략위원회 위원장으로 영입했다.
두산그룹은 3월 문홍성 전 기획재정부 국장을 영입, ㈜두산 전략지원팀 전무로 발령했다. 문 전무는 두산그룹의 글로벌전략 업무를 맡고 있다.
재계 관계자는 "예전에는 공직에서 나와 일찌감치 기업으로 들어간 공무원 출신이 많았지만 최근에는 기업들의 외부 인사 영입 추진 추세 속에서 고위직들의 기업 진출이 늘고 있다"고 말했다.